中港基金1周吸120億 撑恒指

經濟日報

【經濟日報專訊】雖然貿易戰形勢未明朗，中港基金1周仍勁吸120億元，帶動港股全周漲504點，越31500關；下周觀望藍籌業績。
平保（02318）、騰訊（00700）、國壽（02628）及其他內險股下周相繼放榜，有分析估計近期港股呆滯與觀望業績有關，同時要留意美國議息及市場對長和系主席李嘉誠退休的反應。

美股造好，截至今晨零時，夜期報31486點，升36點。計及整體藍籌在美掛牌預託證券（ADR）表現，相當於恒指升55點。
北水重投內險 平保吸資8.6億
外資流入港股，甚至較北水進取，北水本周僅流入27億元。據富瑞報告顯示，截至周三止一周（3月8至14日），中港股票基金錄得120億元淨流入，按周增1.1倍；其中，港股基金連續12周吸資，反映中美貿易爭議、港滙弱勢及內地計劃推出CDR（中國預託證券）等消息，並無削弱外資信心。
北水方面，南下港股通本周淨流入26.9億元，較上周顯著減慢。北水對內險股重拾興趣，平保（02318）本周獲8.6億元淨流入，太保（02601）及吉利汽車（00175）分別吸資5.7億及5億元。內銀則被減持，工行（01398）及建行（00939）走資5.1億及4.3億元。
對於北水淨流入顯著減少，長江證券資產管理（香港）董事總經理馮時煖估計，內地投資者偏向觀望業績，加上內地金融業再有新措施出台多少會影響資金流，料隨着市場消化相關消息，北水有機會轉活。即將進入中資股業績高峰，馮時煖指市場觀望氣氛明顯轉濃，加上最近資金「炒股不炒市」，導致市況相對牛皮。
恒指昨收報31501點，跌39點，本周累升504點；國指收報12673點，跌46點，本周累升241點。富時指數季檢生效，大市成交增至1,437億元。